# Вариант и задание:
Лабораторная 2

Вариант 2. Система обмена файлами между двумя пользователями. Система
должна позволять двум пользователям, физически находящимся
за разными вычислительными устройствами, обмениваться
файлами по сети.

Лабораторная 3

Вариант 2. Добавьте в свой предыдущий проект возможность сохранения
состояния в виде периодического сохранения, либо в виде функций
импорта и экспорта. Выбранный формат для сериализации должен
иметь схему. В проекте обязателен код валидирующий данные.
Валидация должна производиться либо в программе при импорте
данных, либо в юнит-тестах, проверяющих корректность
сохранения состояния.
# Реализация
Данная программа реализована на клиент-серверной архитектуре.

Клиент пишет в консоли полное имя файла, на
его стороне создается экземпляр класса InputStream, который 
позволяет считать все байты файла.

Далее производится получения формата этого
файла (считываем местоположение файла, которое ввел клиент и берем только то, что 
написано после точки), далее формируем наш объект File по которому и будет формироваться json и отправляем его на сервер.

Что касается 3 лабораторной работы, то мы решили сохранять объект CountFiles,
который отслеживает количество файлов переданных на сервер.
# Пример json`а объекта File и CountFiles
{

"format": "png",

"bytes": "AJSDSDbfsbBjbsbkfbBFFBKBDFkkbBKDFKBKBSFDE..."

}

{

"countFiles": 5

}
# Схема CountFiles
{

"$schema": "http://json-schema.org/draft-04/schema#",

"title": "countFIles",

"description": "A count files that where sent between clients",

"type": "object",

"properties": 

{

"countFIles": {

    "description": "Counting files",

    "type": "integer"

    }
},

"required": ["countFIles"],

additionalProperties:false

}
